陳太：港英從未擬商中港引渡

陳太：港英從未擬商中港引渡

陳方安生

【本報訊】特首林鄭月娥早前反駁外界稱，1997年前港英政府就《逃犯條例》作本地化立法時，因內地法制有問題未有包括中港逃犯移交是「廢話」，堅稱有關問題是漏洞。但回歸前最後一任布政司、也是首任政務司司長的陳方安生卻反擊林鄭，強調當年港府從沒打算將中國納入《逃犯條例》，又批評林鄭不屑一顧態度不利官民對話，強行修例更是不合情理。

相關新聞：李柱銘：美加極擔憂送中商界傳媒恐得罪北京「就作條罪告你」

轟林鄭不屑一顧不利對話

陳方安生昨回應傳媒查詢指，當時港英政府為主權移交，就《逃犯條例》作本地化立法，從來沒有打算將中國內地納入當中。與法律界立法會議員郭榮鏗應邀出訪德國的陳太又稱，由於香港和中國內地在司法和刑事制度存在巨大差異，港府亦充份意識到有關問題極具爭議和敏感，所以港府已承諾，若香港與內地達成任何正式的引渡協議前，都會先廣泛諮詢香港市民的意見。她又指香港自主權移交22年來都未與北京達成任何協議，足見相關憂慮是有根據。

對於林鄭早前在立法會引用過民主黨前主席何俊仁的言論，陳太直指林鄭所參考和引用的說話非常有選擇性，又引述何批評林鄭斷章取義，故意忽略重要警示。 陳太批評林鄭對外界不屑一顧態度，不利於公眾和政府展開真正對話，緩解本港以至國際社會對修例廣泛關注。而由建制派控制的議會強行修例，更是不合情理。

何俊仁接受訪問時稱，陳太曾任布政司及政務司司長，而當時《逃犯條例》本地化立法涉及香港能否順利回歸，以陳太當時職位一定知港英政府及之後特區政府想法，反之林鄭當年仍是中層政務官，不可能知悉當中情況，陳太說法更有權威。何又指從林鄭不惜將他的說法斷章取義，顯示她對《逃犯條例》修訂已到詞窮理屈地步，認為林鄭應聽取民意撤回草案。

■記者莫劍弦

上一則
上一則
律政司前高官反駁鄭若驊：港人港審無違人權法

下一則
下一則
李柱銘：美加極擔憂送中 商界傳媒恐得罪北京「就作條罪告你」

李柱銘：美加極擔憂送中商界傳媒恐得罪北京「就作條罪告你」
立會內受襲重創 范國威今報警
黃宏發：涂開會合憲 建制會議違規
律政司前高官反駁鄭若驊：港人港審無違人權法

做咩突然講人話

同啲商人一樣身有屎

香港人?

陳方安生出身點同香港個班垃圾，唔係話冠夫姓就一定有修養嘅

你食屎啦好無

00後？

陳四萬做高層個時,3條7做緊妹仔咋
絕對有資格講以前D條例點立法

咁又係喎

上面嗰班人，我俾幅相你地睇。777當日去美國都無得見彭斯。

五毛：就係以前未傾，而家先傾。
傾完、立埋法，到時中共想捉邊個就捉邊個，明正言順幫香港人帶大灣區住。

支那：咁又點， 現在邊個先係主人啊

777又係冠夫姓，點解可以咁撚樣賤冇貴氣？

小人想搵方法話俾人知佢唔係小人
但涵養呢d 野唔係d 小人做作下就可以散發出黎

你條傻閪認錯范徐麗泰？